1.Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Не рекомендуется использовать события клавиатруры на инпуте, потому что события клавиатруры предназначены именно для клавиатуры). Текст можно вставить и без клавиатуры, лишь при помощи мыши.